%@metapost:ag3td.mp
Dans chacun des cas suivants, calcule la longueur demandée.
\begin{multicols}{3}
\includegraphics{ag3td-8}
\vspace{2mm} Les droites $(IK)$ et $(LM)$ sont parallèles.
\vfill
\par
\includegraphics{ag3td-9}
\par Les droites $(SU)$ et $(TV)$ sont parallèles.
\par $RS=4$~m; $SU=5$~m; $TV=8$~m.
\par On cherche la longueur $RT$.
\vfill
\includegraphics{ag3td-10}
\par Les droites $(AN)$ et $(RT)$ sont parallèles.
\par $AM=5$~cm; $MR=6$~cm; $AN=9$~cm.
\par On cherche la longueur $RK$.
\vfill
\end{multicols}